[入黎] 對個運動之後繼續前進既睇法 (和理非勇武派都入黎睇!!!!)

朋友寫, 佢無連登Acc, 幫佢擺上黎

"WHO SHALL READ THIS：
1. 和理非，特別係文宣部，同埋覺得示威者中左計既人。
2. 快要絕望既年青示威者 / 最勇武果批人

TDLR:
�1. 尋日警察既行動明顯係一場精心策劃既輿論戰，可惜個豬閪警司隻手錶露了餿。
2. 尋日既示威者雖然破壞立法會，但最尾一刻展示左人性既光輝。勇武唔係鬼，兩派唔應該「各有各做」，而係要「一齊做」
3. 接下落黎既輿論戰，特別係對泛民既支持者，應該要模糊示威者衝入立法會既武力，不斷強調「爸爸給子女的話」同「leave no one behind」。民陣必須放下和平既道德光環，為昨日既示威者戴上。

�開始前，睇睇尋日同今日見到既客觀事實。

1. 上星期警狗放水俾人包圍警總
2. 週日撐警遊行，好多人係自發出黎
�3. 衝擊立法會遇到既阻力不大
4. 泛民致力阻止衝擊，認為對輿論有壞影響
5. 警狗預先錄左果段譴責示威者進入立法會既片
6. 入夜後警狗驅散示威者行動表現克制
7. 林鄭多次強調示威者分兩種（和平 VS 違法）

入正題

612警狗用過份武力清場後被割𥱊，警隊士氣低落。上星期大家兩日包圍警總，任由示威者扔雞蛋，根本係一場苦肉計，配合埋何君堯搞果場撐警集會，輿論開始轉向。加上尋日示威者衝擊，本來就係一個絕佳既機會去抹黑示威者，可惜天有眼，個柒頭皮警司隻手錶出左事，俾人知道係預先錄定。

我地要認清一個事實：
佢地係「有預謀」去打呢場輿論戰，要分化和理非同勇武，目的係要兩者反目割𥱊。

成件事由警狗引人衝，林鄭係記招固意講示威分開兩派人，同時間，保皇狗今日積極配合輿情，大肆抹黑示威者行為暴力（星期日已經證明左好多人真心撐建制，覺得學生係暴徒，再者保皇狗根本有好多地區鐵票），都好明顯話俾人聽，佢地全部夾過晒口供，為既係增加泛民既輿論壓力，從而逼使佢地割𥱊。

所以果班話中計乜乜乜既人，其實錯唔晒（唔係話年輕人去衝係錯，佢地而家做乜都岩，因為佢地係已經超級絕望）。
不過我認為今場輿論戰佢地係冇贏到，反而輸左，關鍵係在於年輕示威者係傳媒面前展示到「視死如歸」既決心，同埋臨清場一刻夾走死士，要齊上齊落，呢件事簡直係可歌可泣，贏盡光環，完全表現出佢地唔係冇人性既暴徒。民陣亦係呢個時候擁護勇武，值得嘉許，上述既事情可謂令到我地軍心大振。

係今次抗爭入面，和理非同勇武既默契，一直以黎都係「你有你攞光環，我有我衝」、「和理非為盾，勇武為劍」，各有功用互相補位，不過始終會係應唔應該衝，咩時候衝等問題有分歧。但經過昨晚立法會一役之後，勇武派用行動證明左佢地既價值，亦證明左勇武都可以攞到光環，最重要係向所有和理非展示，佢地同和理非一樣係有血有肉，為同一個目標努力，唔係鬼，唔係卧底。換句話說，昨晚既行動為整個運動提供左一個前所未有既契機，就係大家開始真正了解同肯定兩派係同路人，亦都可以互補長短，係一派既模式陷入膠著既時候﹐另一派會幫助衝出一個缺口。我個人認為，黎到呢個階段，兩派人係時候冰釋前嫌。要運動成功，唔應該再「各有各做」，而係要「一齊做」。

點樣一齊做？

過往民陣舉辦大型遊行，一直強調示威要和平理性，完事要散水，唔會帶領衝擊。我認為呢個模式要堅持咁做，為既係爭取光環，但呢個光環，唔係要戴係自己身上，而係要戴係勇武既年輕人身上。點解？由六月九號至今，和平集會上街人次已經超過三百五十萬人次，有三名烈士為左呢場運動犧牲，政府依然無動於衷，其實都幾乎可以宣告，遊行集會已經無效，民陣係呢個情況下，根本無需死攬和理非呢個光環（或者話係包袱）。與此同時，係苦無出路既情況下，衝擊行動亦都具有一定既正當性。加上昨日係立法會內外上演既感人戲碼，絕對係一個好題目去發揮。我大膽提出兩個派別分別要做既事：

和理非：
1. 停止所有「有鬼論」、「中計論」、「軍師病」。你地唔係行係最頭，好多事你地真係唔知，沒有第一手資訊。唔好妄下判論，唔好企圖分化，唔好講勇武派聽到會難堪既說話，其實係幫到好多。
2. 全面啟動文宣工作，集中宣揚「爸爸給子女的話」 「leave no one behind」呢兩個故事，做Tee既做Tee，寫歌既寫歌，做你做到既事，因為感召力極強，既可凝聚士氣，又可以模糊建制派日講夜講既暴力，但最重要係係絕望既環境裏面俾同路人一個coherence
3. 相信前線判斷。呢個唔洗我多講喇掛。

勇武：
1. 停止翻左膠舊帳。我明白好多勇武JJ對左膠恨之入骨，我都自問好難一時三刻就可以一筆勾銷，但而家形勢危急，未係時候平反。他日你地做到成績，要平反更易，甚至乎對方會主動向你懺悔。
2. 全面檢討武力底線，因為你地既一舉一動都會引發輿論，呢個係不爭既事實，除非你認為得返最勇武果三五百人都可以成事，否則你一定要光環，一定要背負起輿論呢個包袱，即意味住唔可以隨便升級武力，前題係有一定正當性。例如塗鴉可以，因為政府唔聽訴求，我就大大隻字寫撚出黎。毀壞立法會文物就唔得，呢個唔洗我多講啦。呢個底線應該留俾勇武主導討論，但你要記住，你係背負住和理非既信任。

好多謝你有耐性睇到呢度，希望我寫既野，即使你唔係全部都同意，都可以引起相關既討論。"

推
要多啲人見到

「思想改革運動」任何人請睇一睇，需大量文宣工作

我同意，所以我提議發起思想改革運動。

係, 同埋要記得大家係互補崗位而唔係各有各做, 所以大家都要多溝通討論同埋要有大致共識